港澳21所高校招收廣東省高中畢業生

廣州日報訊 （全媒體記者林霞虹 通訊員粵考宣）記者昨日從廣東省考試院獲悉，經教育部同意，2019年香港特別行政區和澳門特別行政區分別有15所和6所高校招收廣東省高中畢業生。已報名參加2019年廣東省普通高校招生全國統一考試的考生可報考該21所高校。

香港地區高校分別是香港大學、香港中文大學、香港理工大學、香港科技大學、香港城市大學、香港浸會大學、嶺南大學、香港教育大學、香港公開大學、香港演藝學院、香港樹仁大學、珠海學院、東華學院、香港恒生大學和香港高等教育科技學院；澳門地區高校分別是澳門大學、澳門科技大學、澳門城市大學、澳門理工學院、澳門旅遊學院和澳門鏡湖護理學院。

已報名參加2019年廣東省普通高校招生全國統一考試的考生可報考上述高校。香港中文大學和香港城市大學在廣東省普通高校招生提前批次進行錄取，具體招生專業見《廣東省2019年普通高等學校招生專業目錄》，其他高校均需考生自行聯繫進行報名，由高校根據本校招生辦法擇優錄取。

值得注意的是，凡被香港大學、香港理工大學、香港科技大學、香港浸會大學、嶺南大學、香港教育大學、香港公開大學、香港演藝學院、香港樹仁大學、珠海學院、東華學院、香港恒生大學和香港高等教育科技學院13所香港高校錄取並經本人確認就讀的考生，不再參加內地高校統一錄取，廣東省招生辦不再向其他高校投放已被錄取的考生檔案。

2019年06月04日04:09
=============
又黎搶學位，香港完全冇新聞報道

連thei呢D都唔放過

比咩位佢地？jupas 定non ju ?
不過點講都死架啦

non jupas

會唔會有資助，無資助好貴

冇
但係佢哋GPA 夠高可以有船 waive 學費
不過佢哋都係十幾萬一年

大專教育, 一盤生意

學店賣學位

大學就大學啦 乜撚野高校

最可恥嘅係，佢哋有辦法變永久，都是一家人齊齊變香港人
攞盡香港嘅福利，見到呢啲新聞其實我真係好嬲

賣身份證

唉

國際生

唔明點解公務員唔出聲，開放晒公職俾十三億人